\chapter{Discussão}
\label{chap:discussao}
Esse trabalho teve como proposta apresentar uma base teórica a respeito de aprendizado de máquina com foco em \ReinforcementLearning e \frameworks, visando demonstrar a necessidade de um \framework para o desenvolvimento de \ias para jogos de tabuleiro e, em consequência, construir tal \framework. Ao longo do trabalho foi demonstrado todo o processo de criação do \framework bem como um guia prático do seu uso. Além disso, foi feito um caso de prova do \framework utilizando o jogo \TicTacToe como objetivo. Este estudo de caso serviu não só como um caso de prova da eficácia do \framework, como também demonstrou que a sua modelagem realmente permitiu uma maior flexibilidade e facilidade para a realização dos treinamentos.

Apesar de tudo, este foi só o primeiro passo de muitos. Esse \framework é apenas a ferramenta que vai servir de base para o objetivo maior que é a análise empírica de propriedades do \ReinforcementLearning para jogos de tabuleiro, servindo tanto no sentido de comprovar propriedades já vistas como para extrair novas propriedades.

Outra etapa fundamental é a melhoria do \framework. Após esse trabalho, foi possível alcançar um nível de uso suficiente do \framework porém existem muitas melhorias a serem feitas. Dentre elas podemos listar: um construtor de tabuleiros e regras, interfaces de visualização e interação, implementação de mais bibliotecas de \policy e \rewardfunctions, execução de treinamentos em multi-threads e possibilidade de uso do \framework como um servidor web de jogos.

Por fim, espero que este trabalho sirva como contribuição para o meio acadêmico e que sirva de base para futuros trabalhos na área.
